借助連登力量 居住西九四小龍及海麗邨地區的人請入

是咁的，本人的一位朋友居住海麗邨，在過往一個月持續出現肚痛，發燒及頭痛等病徵，久病未愈。睇左四次醫生兼完成抗生素療程皆未有起色。而同時有另一位居住在西九四小龍屋苑的學生亦在言談間向我透露自己和家人皆有輕微肚痛病徵。另外，我的朋友亦在透露她的鄰居亦有同樣情況。

因為腸胃問題離不開飲食，但如果同時有人不同的人光顧某一間餐廳而出現急性食物中毒只會持續很短的時間，人數較多而時間點集中，不會持續。而食水是他們唯一共通而又會持續吸收的來源。

基於以上的線索，於是我大膽估計在該區的食水供應可能出現問題，而且應該只在該區的一個較集中的範圍，而非大範圍。腸胃生病的時候多數人會食粥品等清淡野，但如果食水出現問題，情況應該反而更為嚴重。但我並不想此推論在無證據下變成流言。因此我想借助互聯網收集更多的資訊。

因為我並不是住在該區因此未能取得更多資料，如果你或你朋友住於該區，尤其是本身腸道相對較弱的人而有以上的病徵，請留言和講述你的狀況。（因為不是大規模出現而被新聞廣泛報道，代表該物質（可能是微生物或者化學物質）的量或許不太高，因此對大部分身體強壯的人不會出現以上病徵，但對經常在家飲水或者腸道較弱就會出現病徵）。

幾個人出現同一問題或者是巧合，但如果透過呢個平台可以得知有更多人出現同樣情況便不會是偶然。
當然，食水是我個人的假設，我對食水供應系統或者該區特別事並不了解，這個假設並不一定是事實，所以希望收集更多資料，找出原因。
謝謝各位連登巴絲出手相助

幫推

兩三個月之前好似有post講過話好多人同時肚屙 果陣都係懷疑食水出問題 不過就冇話邊區

push

正路應該唔會係水有事
水有事既唔會捱到佢睇四次醫生 都無人講有問題
樓下個診所實多人到上新聞

我有問過她診所有無人都是睇腸胃不適 她答有
當然唔是多人到排曬隊的情況 所以我先認為個樣野的量是比較低 她本身腸胃亦偏弱 情況嚴重亦可以理解

但因為個情況是持續而無減弱 某程度上代表源頭是都是持續而穩定 咁的話只要累積的時間延長人數就只會不斷增加（食左藥一段時間都無康復證明來源的抗藥性強或者一般腸胃藥對它無效）

污水廠，垃圾轉運站

四小龍人出現

個人覺得水質好似無咩問題，係唔係你朋友飲食方面唔好

呢d要推

住係上述地區但全家都無呢啲症狀

睇四次醫生 食抗生素 冇一個醫生提出抽血？
長期肚瀉可以有好多原因
壓力/免疫系統問題etc

因為識人住海麗我冇見佢有咁既問題

住果頭經常肚加痾，唔知關唔關事

呢位巴打介唔介意講詳細少少
是近呢一個月先有出現徵狀還是長期都有？
身體除左肚痛加痾之外有無其他地方有問題？

又ff

完全無問題喎